中共係咪唔知道「義勇軍進行曲」嘅歷史原義係咩？

中共強行立完國歌法實後悔

先唔講首歌嘅歷史...
以香港人嘅變通機智，國歌法實比人
打蛇隨棍上

例如連登仔已經諗緊點「騎劫」鄰國國歌

好似瘋狂重溫作詞人作曲人生平咁，國歌法一定保護
用真正嘅「進行曲」黎抗爭，國歌法又保護

我堅毅 我奮進
中共係咪唔知咩係「義勇軍進行曲」？

1935年，該曲由田漢作詞、聶耳作曲。

1966年文化大革命爆發，田漢被批鬥，1968年受迫害致死，1975年被宣佈為「叛徒」，被「永遠開除黨籍」，所以正式演奏改為「有曲無詞」。

1949年11月15日，《人民日報》發表了關於國旗、國歌和年號「新華社答讀者問」：「《義勇軍進行曲》是十餘年來在中國廣大人民的鬥爭中最流行的歌曲，已經具有歷史意義。採用《義勇軍進行曲》為中華人民共和國現時的國歌而不加修改，是為了喚起人民回想祖國創造過程中的艱難憂患，鼓舞人民發揚反抗帝國主義侵略的愛國熱情，把革命進行到底。這與蘇聯人民曾長期以《國際歌》為國歌，法國人民今天仍以《馬賽曲》為國歌的作用是一樣的。」

文化大革命期間的義勇軍進行曲
《義勇軍進行曲》作為國歌唱了17年。在1966年開始的「文化大革命」中，田漢被打成「右派」，於1968年含冤去世。其作品亦被認為有「政治問題」，所以禁止演唱用田漢作詞的《義勇軍進行曲》。

【527金鐘？】每次盲目複製成功抗爭經驗，都慘敗收場

我記得聶耳都係差唔多

變通機智指比人點去送頭？